華為新系統歐洲註冊商標，名為「ARK OS」

據外媒報導，華為近日在歐盟知識產權局申請了多項商標專利，其中包括一個名為「HUAWEI ARK OS」（華為方舟系統）。在華為被列入美國禁售名單後，華為自研系統的情況成為世界關注的焦點信息，而本次爆料的「HUAWEI ARK OS」應該是華為在為海外市場發布自研系統做準備。

前幾日，國家知識產權局商標局網站顯示，華為已申請註冊「華為鴻蒙」商標並已獲許可，其專用權限期是從2019年5月14日到2029年5月13日。而華為負責人余承東表示，華為操作系統最快在今年秋季、最晚在明年春天會面世，並將全面兼容 Android 和 Web應用。結合本次，華為在歐盟註冊的包含「HUAWEI ARK OS」在內的一系列商標，外媒推測，這可能是華為在為推出其全球版本的操作系統計劃所做的準備工作。

目前，華為並未對此作出回應。但此前，余承東在接受采訪時表示，華為的操作系統將打通手機、電腦、平板、電視、汽車、智能穿戴，統一成一個操作系統；該系統是面向下一代技術而設計的，能兼容全部 Android 應用和所有 Web應用，如果 Android 應用重新編譯，在華為 OS 操作系統上，運行性能提升超過60% 。

方舟改個名都要打飛機

扼OS

廢老齊上賊船

呃OS

改做 沉船 算啦

方舟=飄流=孤兒仔

好名

令人諗起個牌子childart 抄呃

我呢隻船出名沉得快呀嘛！

美帝用洪水清洗大地
華為帶班中國人上船圍爐

先唔理政治正確硬係覺得Ark os有人reg左

白牌aosp 就aosp 啦